（認真post)讀hkcc嘅巴絲們入一入黎

小弟我就讀hkcc嘅，今年yr2,咁頭兩個sem就考得好差，拉低晒個gpa。咁今日我就同個tutor傾過，佢話可以withdraw一科搞到唔夠credit畢業去讀sem5,但係sem5只可以retake2科，加多一科withdraw左嘅，但係學校嗰邊唔一定批。

而我老母就好想小弟讀大學，水泡科都無咩所謂，我想問下各位巴絲搏唔搏得過？我sem1同2gpa都係2.6，sem3 3.4，拉出黎得2.87，如果今個sem keep著3.4就啱啱有3，retake2科當由c同c-升去b+，報水泡科係唔係會穩陣啲？

因為我本身個人比較毒，無朋友，搵唔到人傾，唯有上黎開po問下大家意見。 大家覺得我應該讀top up定搏下retake?同埋下個禮拜2有speed嗰邊嘅interview，我應唔應該去in左先？

送上圖一張，證明無吹水

你有無諗過自己唔啱讀商科
高grade啲科同商科一啲關係都無

同意

我本身唔鐘意背野，所以無揀到文科，理科又好似好chur咁，所以無揀到，其實我都有諗過呢個問題，但係無理由yr2先轉科

真心想問FA點樣可以C到

考慮下直接retake dse入🌳大 肯定易過搞asshole

迷途知返JJ不過以商科嚟僅僅過3都好唔似唔算乜嘢好成績你咪試吓報吓啲水泡UGC再加speed囉其實speed都係學士啊，入到speed咪再試吓報U

有冇諗過報thei?
感覺thei比speed好好多

2.6/4.5 同人地比係 2.1/4

咁2.1/4.5既話咪畢唔到業

淨係望到你sem4 d科已經為你擔心緊。。

Btw如果我係你我會withdraw中西溝/food service再爆stat同jp2最好兩科A+晒之後sem5 retake番sem1既stat同fa上A/A+ 咁樣應該最易

講人地大學 排位個調整翻姐

分就一定調但唔會直接減0.5

唔好勉強啦
直接同老母講 叫佢生過個算啦

咁我對我哋 底分4唔公平 屌咩

我自己都唔係hkcc，我覺得係會調但一定唔會直減，係有啲唔公平但鬼叫我地唔揀hkcc咩

樓主應該讀ns
retake fa啦，真係易拎a，
中西溝好似出名伏架wo
樓主今個sem比心機
利申： eas2比人kill左

fa就一定retake,但係得2個quota retake sem1科數好咩，本身諗著retake econ。btw sem 1係咪唔開ia?

唉其實我原本諗著hkcc係學店，你肯retake佢一定收，所以差唔多咩都無報淨係報左speed,因為諗著既然retake就無謂晒錢報水泡科，我睇番連登non ju ugc個stat 啲水泡科都係cgpa3咁上下

Sem1科數先最易A+，識人C+番A+都有

認真 不如砍掉重練啦

其實有諗過quit cc重新讀過，但好似又晒多兩年咁

你跟本就唔適合讀business,就算上到degree,個gpa只會愈差，最後拎住個垃圾U既degree&垃圾gpa都唔會搵到好工

咁想讀u咪去speed囉，岩你呢d想做大學生既人

速大都唔知入唔入到

Retake dse
Or 報返hkcc ive engine
商科唔岩你

唔會 我有朋友係bu到讀得唔好 最後都重練左

見你SEM1 成績有進步
支持
不過我既建議都係其他巴打一樣
諗清楚再唔再繼續行business條路

內向既人讀business係辛苦自己
好多最後都被迫做sales
business degree出黎真係會乞食

個degree就算唔係八大
都要揀有專業資格既野黎讀
例如
Thei civil
OU TWC 明愛 nursing

哂左2年
但可以認清楚自己興趣
唔緊要 2年唔算咩時間
但再錯就係哂多3-4年

你朋友係yr1 定yr2 quit左重練

多謝巴打意見
不過我諗我都係喺retake,quit cc重練定係speed呢3個選擇到揀

speed係咪polyu award 先？係就去馬啦

Speed有interview一定要去呀
去左至少有機會拎conditional offer,
唔去就一定冇呀

好，btw in speed洗唔洗著suit 定唔好太求其就得

speed 就一定要照去 in左先算
如果retake 定quit cc重讀 睇你呢個case retake唔係一個好既選擇 如果冇記錯 retake一科都好似要$5000?
但如果你重讀 你會讀accounting 定係其他科?坦白講 有好多科其實肯擺時間落去操數/做練習..最少b+/a 吧 例如sem1科stat fa ia ca
你之前個成績咁差.. 係因為你冇花時間溫書.. 定你溫完 花左好多心機都仲係拎呢個成績? 如果你砍掉重練 你有冇信心拎好grade?

題外話 其實你認真要考慮有冇咩科係岩你讀 商科唔太岩內向既人讀 同埋你好多business interview 都係睇你份人講野講成點 如果你講野又唔太敢講 就算你爆4 你都未必有offer

加油

係，retake一科要5千。至於成績差係因為yr1太懶，完全唔溫書，基本上堂上足但係齋坐，考前幾日先求其溫兩野又繼續打機，我諗如果重讀應該都係讀番account,因為話晒自己都讀過，有少少印象，好多野唔洗由頭學過，砍掉重練其他科都有信心好grade，係eas真係唔知點

多謝絲打支持，你同張六常都要加油

sorry頭先睇唔到你個留言，但係呢層我唔係好清楚，因為我本身無咩點留意speed嗰邊嘅野 ，係polyu award同唔係其實有咩分別？

我諗係mid term太差掛，我同 groupmqte present嘅分都係60尾，佢好似唔知b定b+

一個polyu cert 一個speed cert

同你差唔多，早兩日接左OU offer

啲人話 22歲冇讀過書都入得 真？

巴打可唔可以講多少少，都係讀hkcc?咩科？gpa大約幾多？報左ou咩科？

可以喺邊度睇咩cert

WK返學，2.5，BBA

有無interview定直接派offer

同你差唔多
唔知點算好
一齊加油呀巴打

summer retake